山頂羅馬水庫10年前被拆 水署瞞古蹟價值

節錄

山頂羅馬水庫10年前被拆 水署瞞古蹟價值

■水務署06/07年報曾刊登山頂克頓道食水配水庫照片，又指已完成配水庫的磚內襯全面影像檔案，顯示水務署清楚其價值。水務署年報圖片

【本報訊】深水埗主教山配水庫百年古蹟因公眾叫停而逃過變廢墟的命運，但山頂另一座同樣逾百年的古羅馬式配水庫，原來早在10年前已被水務署完全拆毀，而古蹟辦當年被諮詢時亦同意清拆，只保留兩條支柱及拱頂的紅磚。但立法會文件顯示，水務署曾隱瞞配水庫的古蹟價值。

水務署2006/07年報在「保護文物」段落曾刊登山頂克頓道食水配水庫照片，照片中的水庫同樣以古羅馬式建築風格建造，年報又表示已完成配水庫的磚內襯全面影像檔案，顯示水務署清楚配水庫的文物價值。

水務署昨回覆查詢時卻表示，該座建1908年的山頂克頓道食水配水庫，面積約540平方米，以紅磚鋪蓋圍牆內壁和建造支柱及拱。。。。。。。。。

「古諮會同公眾完全唔知件事」

水務署指因應近日社會對深水埗減壓缸的關注，發展局常任秘書長將領導一個工作小組，檢視部門在處理事件上的情況及提出改善，避免同類事件再發生。

立法會文件顯示，水務署2007年4月曾向財委會申請撥款約2億元，進行港島半。。。。。。。。。

港大建築學院文物保護課程學部主任李浩然形容事件「好大鑊，咁就拆左個古蹟」，認為事件反映部門的溝通出現嚴重問題， 「古蹟辦冇提交文件予古諮會討論，古諮會同公眾人士完全唔知件事」，認為必須盡快檢討現行機制是否有漏洞。

肯定有人會知有價值 但開聲講完 上頭暗示唔想寫report有排跟 搞咁多野

只保留兩條柱

呢個水庫個vault 好似仲完整啲

屌佢哋老母真係仆街嚟架喎
知唔知啲古蹟幾珍貴

低調拆咪冇人知

工程佬識閪咩
不過成個香港都差唔撚多
人文學科當係狗屎

個工程過唔到就屌9人阻住開工等於阻人開飯 又話不要邊緣化
好啦, 開到工之後比人拖糧就班仆街就懶係慘咁我地比呎錢你比人拖糧關我地撚事

拆嗰班判頭又會理，多事分分鐘冇錢收